类的加载，连接，与初始化
  *加载：查找并加载类的二进制数据
  *连接：
      -验证：确保被加载的类的正确性
      -准备：为类的静态变量分配内存，并将其初始化为默认值（例如int 的默认值为0）
      -解析：把类中的符号引用转换为直接引用
  *初始化：为类的静态变量赋予正确的初始值

  类的加载指的是将类的class文件中的二进制数据读入内存中，将其放在运行时数据区的方法区内，然后在内存中创建一个
  java.lang.Class对象用来封装类在方法区内的数据结构。
  
  加载class的方式：
      -从本地系统直接加载
      -通过网络下载class文件
      -从zip,jar等归档文件中加载
      -从专有数据库中提取
      -将java 源文件动态编译为class文件
  
  java程序对类的使用方式分为俩种
      -主动使用
      -被动使用
  所有的java虚拟机实现必须在每个类或接口被“java程序首次主动使用”时才初始化他们。
  
  主动使用有如下几种情况
      -创建类的实例
      -访问某个类或接口的静态变量，或者对静态变量赋值
      -调用类的静态方法
      -反射（如Class.forName*()）
      -初始化一个类的子类，父类会初始化
      -java虚拟机启动时被标明为启动类的类
  
  ======================================================================================    
  
  *类的加载的最终产品是位于内存中的class对象，
  *class对象封装了类在方法区内的数据结构，并且向java程序员提供了访问方法区内的数据结构的接口
  
  类的加载需要类加载器，有俩种类加载器
      -java虚拟机自带的加载器
          -根类加载器（Bootstrap）
          -扩展类加载器：父类加载器为跟类加载器，是ClassLoader的子类
          -系统类（应用）加载器（System）:父类加载器为扩展类加载器，是ClassLoader的子类
      -用户自定义的类加载器
        *java.lang.ClassLoader的子类
        *用户可以定制类的加载方式
  
    类的加载并不需要等到某个类被“首次主动使用”时在加载他，不主动使用时也可能别加载
  
    类加载器采用父亲委托机制，这种机制能更好的保证java平台的安全
  
 在双亲委托机制当中，各个加载器按照父子关系形成了树形结构(逻辑意义，并不是继承)，除了根类加载器外，其余的类加载器，
 都有且只有一个父加载器

 双亲委派的好处：
     1:可以确保java核心库类型安全，所有的java应用都至少会引用java.lang.Obejct 在
       运行期Obejct会被加载java虚拟机中，如果这个加载过程是java自己的类加载加载的
       很可能就会在jvm存在多个Object类，而且这些类是相互不可见的（命名空间发挥着作用）
       借助于双亲委托机制，java 核心类库的加载工作都是由启动类来统一完成，从而确保了
       java应用所使用的都是同一个版本的java核心类库。
     2:确保java核心类库所提供的类不会被自定义的类所替代。
     3:不同的类加载器可以为相同名称的类创建额外的命名空间，相同名称的类可以并存在jvm中，不同类加载器加载即可。
        这类技术在很多框架中得到了应用。

  
  ===================================================================================
      
  类的连接
      类被加载后，就进入连接阶段，连接就是将已经读入到内存的二进制数据合并到虚拟机
      的运行时环境中去。
      
      类的验证内容
        -结构
        -语义
        -字节码
        -二进制兼容性
        
      类的准备
          在准备阶段，java虚拟机为类的静态变量分配内存，并设置默认的初始值
          
      类的解析
         .............
  
  ===================================================================================
  
  类的初始化
      在初始化阶段，java虚拟机执行类的初始化语句，为类的静态变量赋予初始值
      在程序中，静态变量的初始化有俩种途径：（按先后顺序依次执行）
          -在静态变量声明处进行初始化
          -在静态代码块中进行初始化
      
      只有当程序访问的静态变量或者静态方法确实在当前类或当前接口中定义时
      才可以认为是对类或接口的主动使用
      
      当java虚拟机初始化一个类时，要求他的所有父类都已经被初始化，这条规则不适用于接口
          -在初始化一个类时，并不会优先初始化他所实现的接口
          -初始化一个接口时，并不会先初始化它的父接口
      因此一个父接口，并不会因为它的子接口或者实现类的初始化而初始化，只用当程序首次特定接口的静态变量，才会
      导致该接口的初始化
      
 java虚拟机结构
    虚拟机栈：方法执行的内存模型，方法执行时会创建一个栈针，用于存放局部变量表，操作数栈，动态链接，方法出口等信息
    程序计数器：线程私有的，记录程序执行到哪里。
    堆：对象实例，数组。
    方法区：类信息，常量，静态变量
    运行时常量池：字面量和符号引用、
                字面量：文本字符串，java中声明为final的常量值。
                符号引用：类和接口的全局限定名（包名.类名），字段的名称和描述符，方法的名称和描述符等。
    本地方法栈：native，主要用于执行本地方法。
 
 垃圾回收算法  
    方法一：引用计数法。简单但速度很慢。缺陷是：不能处理循环引用的情况。
    方法二：停止-复制(stop and copy)。效率低，需要的空间大，优点，不会产生碎片。
    方法三：标记 - 清除算法 (mark and sweep)。速度较快，占用空间少，标记清除后会产生大量的碎片。
    JAVA虚拟机中是如何做的？ 
    java的做法很聪明，我们称之为"自适应"的垃圾回收器，或者是"自适应的、分代的、停止-复制、标记-清扫"式垃圾回收器。它会根据不同的环境和需要选择不同的处理方式。    
    
    由于GC需要消耗一些资源和时间的，Java在对对象的生命周期特征进行分析后，采用了分代的方式来进行对象的收集，即按照新生代、旧生代的方式来对对象进行收集，以尽可能的缩短GC对应用造成的暂停.
    heap 的组成有三区域/世代：(可以理解随着时间，对象实例不断变换heap中的等级，有点像年级)
    新生代 Young Generation
    Eden Space（8） 任何新进入运行时数据区域的实例都会存放在此
    S0 Suvivor Space （1）存在时间较长，经过垃圾回收没有被清除的实例，就从Eden 搬到了S0
    S1 Survivor Space （1）同理，存在时间更长的实例，就从S0 搬到了S1
    旧生代 Old Generation/tenured
    同理，存在时间更长的实例，对象多次回收没被清除，就从S1 搬到了tenured
    Perm 存放运行时数据区的方法区
    
    新生代采用复制算法进行垃圾回收，数据存储时每次使用Eden Space和S0 Suvivor Space。当回收时将eden和Survicor剩下的活着的对象复制到
    S1 Survivor Space
    
    老年代采用标记整理算法回收
       将标记存活的对象移动到一端，回收另外一端的对象。
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
                                     
      
      
      
      
      
       
  
      

    